---
title: Remise supplémentaire
description: 
published: true
date: 2021-05-07T07:07:00.802Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-07T07:07:00.802Z
---

# Remise supplémentaire

Il existe plusieurs façons d'appliquer une remise sur un article dans une transaction de vente. Cela peut être fait dans toutes les transactions de vente et d'achat.

## 1. Remise sur le tarif tarifaire d'un article 

Vous pouvez trouver le champ Remise dans la table Article d'une transaction, cliquez sur la flèche vers le bas à droite d'une ligne. Une remise peut être appliquée sous forme de pourcentage ou de montant fixe lié au tarif tarifaire de l'article.

La fonction de remise (%) est disponible dans toutes les transactions de vente et d'achat.

Si vous souhaitez appliquer une remise (en pourcentage) régulièrement pour certaines quantités, vous préférez utiliser une **Règle de prix**. Lisez la documentation sur les **[Règles de prix](/fr/stocks/price-rules) pour en savoir plus**.

## 2. Remise sur le total net ou le total général 

Dans la section **Remise supplémentaire** (d'une "Commande client" ou d'une "Facture vente"), vous pouvez appliquer une remise sous la forme d'un montant fixe ou d'un pourcentage sur la somme totale des ventes.

### 2.1 Remise sur "Total net" 
Si une remise est appliquée sur le total net , le tarif net et le montant net de l'article sont calculés selon le montant de la remise. Le champ Tarif net et Montant ne sera visible que si la remise est appliquée à l'aide de cette fonction.

### 2.2 Remise sur "Totalt TTC" 
Si une remise est appliquée en fonction du Total TTC, alors avec le tarif net de l'article, le montant net ainsi que les taxes sont également recalculés selon le montant de la remise.